[反送中運動] 被屈叫雞後首發聲 Simon Cheng：在中國受酷刑

被屈叫雞後首發聲 Simon Cheng：在中國受酷刑

大家還記得Simon Cheng（鄭文傑）嗎？那位在英國領事館工作的港人，8月初在深圳搭乘高鐵回港時被消失。近兩周後中共才證實他被行政拘留，罪名是「嫖妓」。被釋放的Simon Cheng，事隔三個月首度發聲，指在中國遭受酷刑對待。

11月20日，Simon在Facebook發聲明，否認中共以非法程序對他提出的任何罪名，並指控中國當局對他使用酷刑、威脅及脅迫。

他又表示，自己在私支持香港的反送中運動，曾協助佐敦的連儂牆，期間並無作出任何非法行為；在公，他協助英國駐香港總領事館收集示威信息，以便評估旅行警報，及是否涉及英國公民。他因此加入telegram及監視新聞與連登，並與示威者接觸。他更認識一些在港參與示威的中國人，當中一些人被香港警察逮捕，隨後保釋。

Simon指出，自己未從創傷中恢復，並恐怕會面臨更大報復，所以不對此案作進一步評論。他又強調，對中國的司法系統無信心，在經歷過如斯可怕經歷後，不會尋求司法協助。

被捕過程：

2019年8月8日，Simon在深圳出差後去按摩放鬆，及後與一位內地示威者的父母見面，助這名示威者取得生活費，應付香港的司法程序。他期間有向女友報告行蹤。

他在深圳福田乘坐高鐵回港，在西九高鐵站的中國關口過境時被攔住，有身穿制服的公安稱上頭命令阻止他出境。

Simon拒絕提供iPhone密碼的要求（電話包含敏感的工作信息及私人對話）。他及後被押上高鐵送回深圳，並福田派出所遭粗暴的便衣警察審問。

聲明連結：

《BBC》報道：

《華爾街日報》報道：

Via WhatsApp; 休班記者

屈叫雞擺明就係人格謀殺想冇人再信佢講嘢

推

出差後按摩？按摩定出火？三個月後先講，你day 1返香港爆大鑊就有人信。

又一五毛

鄭文傑單野有冇人煲大煲上國際不停煲? 幾千張photo點黎? 係唔係林鄭俾過去?
一地兩檢既後果(呢個區選都可以用黎屌當日支持一地兩檢既人)

區選唔好唔投,你點睇區選都好,只要係俾建制贏(只係贏就夠,唔駛大贏)
林鄭同POPO直頭可以大條道理出機關槍,所以一定要投,要正正經經咁投

有機會,順手"教"下藍絲投票

有就有，無就無，佢自己答得咁曖昧，乜野無對自己最愛嘅人唔住，day 1返港就爆大鑊，我肯定831果日就已經全民起義成功，拖到水炮車蒙面法毒彈放題poly圍城出晒先走返出來，就算而家真係再激起香港人怒火，都唔會再有咁多人敢出來抗爭了！

滚啦 五毛

點解連登都咁撚多藍絲五毛...